\section{Анализ требуемого функционала}\label{sec:chapter_2/section_1}

Серверная часть в соответствии с функциональными требованиями должна реализовывать API с набором следующих действий:
\begin{diplomaitemize}
    \item создание гонки в режиме реального времени;
    \item получение результатов гонки;
    \item обновление текущей позиции пользователя для обновления результатов гонки;
    \item присоединение к гонке;
    \item старт гонки;
    \item создание гонки с историческим результатом;
    \item просмотр и обновление профиля пользователя;
    \item таблица лидеров гонок на время.
\end{diplomaitemize}

Также для корректной работы системы необходимо реализовать функционал регистрации и авторизации, а также получения информации о текущем пользователе системы.